# Solucionario - Minus

# Ejercicios propuestos

Una clínica almacena los datos de los médicos en una tabla llamada "medicos" y los datos de los pacientes en otra denominada "pacientes".

## 1. Eliminamos ambas tablas:

```sql
drop table medicos;
drop table pacientes;
```

## 2. Creamos las tablas:

```sql
create table medicos(
    legajo number(3),
    documento varchar2(8) not null,
    nombre varchar2(30),
    domicilio varchar2(30),
    especialidad varchar2(30),
    primary key(legajo)
);

create table pacientes(
    documento varchar2(8) not null,
    nombre varchar2(30),
    domicilio varchar2(30),
    obrasocial varchar2(20),
    primary key(documento)
);
```

## 3. Ingresamos algunos registros:

```sql
insert into medicos values(1,'20111222','Ana Acosta','Avellaneda 111','clinica');
insert into medicos values(2,'21222333','Betina Bustos','Bulnes 222','clinica');
insert into medicos values(3,'22333444','Carlos Caseros','Colon 333','pediatria');
insert into medicos values(4,'23444555','Daniel Duarte','Duarte Quiros 444','oculista');
insert into medicos values(5,'24555666','Estela Esper','Esmeralda 555','alergia');
insert into pacientes values('24555666','Estela Esper','Esmeralda 555','IPAM');
insert into pacientes values('23444555','Daniel Duarte','Duarte Quiros 444','OSDOP');
insert into pacientes values('30111222','Fabiana Fuentes','Famatina 666','PAMI');
insert into pacientes values('30111222','Gaston Gonzalez','Guemes 777','PAMI');
```

## 4. La clínica necesita el nombre y domicilio de médicos y pacientes para enviarles una tarjeta de invitación a la inauguración de un nuevo establecimiento. Emplee el operador "union" para obtener dicha información de ambas tablas (7 registros)

```sql
SELECT nombre, domicilio FROM medicos UNION SELECT nombre, domicilio FROM pacientes;
```
## 5. Se necesitan los nombres de los médicos que también son pacientes de la clínica. Realice una intersección entre las tablas.

```sql
SELECT nombre, domicilio FROM medicos INTERSECT SELECT nombre, domicilio FROM pacientes;
```
## 6. La clínica necesita los nombres de los pacientes que no son médicos. Realice una operación de resta.

```sql
SELECT nombre, domicilio FROM pacientes EXCEPT SELECT nombre, domicilio FROM medicos;
```
## 7. Se necesitan los registros que no coinciden en ambas tablas. Realice la operación necesaria.

```sql
SELECT nombre, domicilio FROM medicos FULL OUTER JOIN pacientes
ON medicos.nombre = pacientes.nombre WHERE medicos.nombre IS NULL OR pacientes.nombre IS NULL;
```